<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Architecture | Good good study, day day up]]></title>
  <link href="http://aleung.github.io/blog/tags/architecture/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aleung.github.io/blog/"/>
  <updated>2014-03-15T13:34:06+08:00</updated>
  <id>http://aleung.github.io/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leo Liang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[软件团队工作空间再设计]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2012/06/30/redesign-of-software-development-workspace/"/>
    <updated>2012-06-30T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2012/06/30/redesign-of-software-development-workspace</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>软件团队的办公室空间可以分为三大类：团队工作空间，会议空间，公共区域。</p>

<p>敏捷团队在工作过程中需要有比较多沟通，团队工作空间需要为此准备必要的设施，例如带有白板的讨论区域，这样就不需要讨论一些事情都要跑很远找会议室；供张贴东西的墙面；公共信息显示屏，显示CI状态之类。</p>

<p>每个人的座位当然是越宽敞越好，即使条件限制，最低限度也需要保证可以增加一个人并排坐一起结对编程或讨论问题。因此应该用长条型的桌子，而不是曲尺型的桌子。</p>

<p>不同团队之间的空间有一定的隔离，减少相互影响，因为团队内的讨论对他人是噪音。并且，空间的尺度对心理也有影响，需要合适的尺度，过大的大厅一排排整齐排列的桌子的心理效果不好。</p>

<p>将公共区域，例如休息区、茶水间、打印机等，放在各个区域空间的交汇点，一方面是方便各个区域的人的到达，另外是形成汇聚点，成为人们的交流场所。公司里面需要创造让不同团队成员见面交流的机会。公共区域特别应该是开放性的，不带有物理边界，才能彰显公共属性，例如茶水间休息区与走廊不应该设墙，让它们融合起来，这样大家路过的时候就能够打个招呼聊上几句。休息家具款式可以多样化，颜色也可选择鲜明多彩的，让空间生动有活力。</p>

<p>其实不仅是公共区域，团队区域之间也应该是柔性边界。柔性边界会鼓励人们进入不同的区域，在软件公司里并没有什么理由要为员工进入一个普通区域造成障碍。人从一个大厅进入另一个大厅，心理不会有异样感，但如果要穿过一个门进入一个坐了人的封闭的房间，那他必须是有专门目的才会这样做。</p>

<p>会议室相对团队空间来说，私密性会强一些。在软件公司里开会，白板是很重要的，会议室的白板（或者用玻璃）的面积应该尽量的大，越大越好，画不下要擦掉影响思路，有可能的话将整面墙都做白版。会议室面积小，密闭空间的压抑感会特别严重，用玻璃做墙面可以改善空间感。由于团队工作空间是开放性的，需要多留一些小会议室(quite room)，或者半开放小隔间作为不受干扰的环境来临时使用。</p>

<p>人喜欢在窗户旁边工作：与外界空间的连通感，扩大心理空间，不会有幽闭压抑感；自然采光与通风。因此有窗的空间应该留作给人长时间活动的空间，而不是用作偶然才有人使用的用途，如果用作储物、机房就更浪费了。</p>

<p><em>后记：</em></p>

<p><em>差不多两年前在荷兰工作的时候，对于欧洲的办公环境深有感触，回到国内后就有了这些想法，不过一直没有动笔写下来。期望在国内有类似欧洲的环境在目前显然是不现实的，但如果是在一开始设计办公环境的时候考虑更多人的因素，其实在不增加成本的情况下也能有所改善。最重要的是观念。</em></p>

<p><em>另外还有更早的一篇<a href="/2006/05/12/Each-have-independent-office-with-the-Windows">每人都有带窗户的独立办公室</a>，是在瑞典工作的时候写的。</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书感想：交往与空间 (Life between buildings)]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2010/04/13/Reading-feeling-contact-and-the-space-Life-between-buildings-/"/>
    <updated>2010-04-13T22:46:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2010/04/13/Reading-feeling-contact-and-the-space-Life-between-buildings-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="http://book.douban.com/subject/1393903/">交往与空间</a>是一本关于城市规划如何影响人的生活，怎样才能让城区更富于生机和魅力，让生活其中的人更愉快舒畅的书。这本书探讨了怎样的城市是真正的宜居城市。</p>

<p>周末花了大半天时间看完了这本书，看书过程挺享受的，很久没有认真看书了。边看边用手机在twitter上发读书感想，twitter是一个不错的记录读书感想的工具。</p>

<hr />

<p>为什么老城区会让人感觉亲切?因为公共空间尺度合适，不是宏大而单调；空间没有被宽阔的机动车道割裂，联系紧密；空间功能多元化，各种人群各种活动融合在一起更有生机。</p>

<p>现在发达国家的城市规划逐渐摒弃功能主义，让每个区域的功能趋于综合化，使得空间更有生气和活力，也减少了时间性单向的交通压力。但我们的城市规划还是喜欢搞单一的商务区，高科技园，大学城。</p>

<p>“通过人的观察与感受，使公共环境中的活动与毗邻的住宅商店车间工厂的各种活动融会贯通，就能从双向扩展和丰富体验的可能性”：这是新的理念，在欧洲就见过不少临街办公室开着大大的玻璃窗并且毫无遮挡，外面对里面的东西和活动一览无遗。在瑞典，私人住宅的阳台和院落大多都是通透的，夏日经常见到有人在阳台上闲坐观望甚至用餐，外面的人也看到他们，大家互为风景。</p>

<p>步行者走捷径的愿望是非常执着的，如果可以看到目标，他们总是径直走向那里。因此，很多草坪花基是注定要被践踏的，与其竖牌子搭栏杆还不如想想怎样能够方便行人。</p>

<p>当去远处目的地的路程一览无遗时，步行就会索然无味；但看得见目的地而又不得不绕行，则更令人扫兴和不悦。蜿蜒富于变化的街道使步行变得更有趣，因此在老城古镇中闲逛是一种享受，特别是拐过一个弯，一个小广场一座特别建筑或是一个雕塑突然显露眼前时更令人惊喜。</p>

<p>一个理想的居住空间应该是既有足够的私人空间，也有良好的可活动的公共空间。现在我们的居住环境是普遍提高了，但公共空间却几乎没有。回家关上双重防盗门，窗户阳台还有防盗网，基本与外界隔绝。有小区花园的也没有多少可闲坐的地方。比起以前小孩可在街头玩耍，街坊在门前聊天，我们城市离宜居更远了。</p>

<p>我们这里一些郊区大盘算是有些公共空间，但还不是有活力的空间。因为开发的思路是纯住宅区，像祈福要买点东西都要跑到外头去。适当的商业其实是有益的。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[建筑的生与灭]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2009/02/01/The-life-of-the-building-and-destroyed/"/>
    <updated>2009-02-01T23:02:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2009/02/01/The-life-of-the-building-and-destroyed</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道从什么时候开始，喜欢上阅读关于建筑、城市规划之类的书。</p>

<p>但市面上的建筑类的普及性读物基本上都是从美学方面进行介绍的，例如建筑的历史、流派，著名建筑的形态、立面的特色等等。至于建筑的结构、工程、材料、工艺方面的知识就说得甚少。也许是著书者觉得这些知识太过于专业了，外行人不感兴趣，又或者是没有办法将专业知识讲得让外行人也能够明白。</p>

<p>其实，这些工程方面的知识，普通人也会感兴趣的。例如从建筑欣赏方面，结构、材料对建筑美学的影响，为什么有些建筑的形态可以做得那么夸张；地震灾害的时候什么位置是比较安全的，为什么有些房子会倒塌有些没事；甚至具体到自家房子的装修，那些是结构性的不能改动，那些可以做改动而不影响安全，这些有了了解都是很有好处的。在电视上，也看过BBC、Discovery的一些很好的科学节目关于建筑工程的，例如摩天大楼，超级桥梁怎么建造的。</p>

<p>最近终于发现关于建筑技术方面的非常好的普及书籍：《建筑的生与灭》。在图书馆找到的时候发现是一套两册厚厚的书，有点害怕是否能够读得下去。当我翻开第一章开始阅读时，就发现这担心完全是多余的。作者将概念讲得清晰易懂，没有用任何晦涩的专业语汇，对基本概念都作了专门解释，贯穿以大量的经典建筑例子、插图，读起来非常轻松。虽然行文通俗，但是对知识的表达还是非常准确和严谨。能够写出这样的水平的科普文章的作者可是很难得。</p>

<p>书分为两册，分别是《<a href="http://www.douban.com/subject/2066550/">建筑物怎么站起来</a>》和《<a href="http://www.douban.com/subject/2066529/">建筑物怎么倒下去</a>》，我刚刚看完第一册，书从金字塔，大教堂到摩天大楼，大桥，介绍了建筑的结构（通俗的说就是建筑的骨架）的基本知识以及常见的结构类型，兼有对建筑材料（结构用的）和建造方法的介绍。接下来准备看的第二册要讲的就是建筑史上轰动的事故背后的原因。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[读书摘录 - 城市]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2006/08/27/Read-excerpts-city/"/>
    <updated>2006-08-27T14:45:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2006/08/27/Read-excerpts-city</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>读书摘录：<a href="http://www.douban.com/subject/1861730/">Stockholm Horizons</a></p>

<p>Introduction</p>

<p>What makes a city? … A city is principally a forum for mankind’s countless activities. We live, think, work, buy, sell, study, love, enjoy and suffer in the city.(P9)</p>

<p>读书摘录：<a href="http://www.douban.com/subject/1451694/">城市的形成</a></p>

<p>“有机”模式</p>

<p>许多城市在初始时是很粗陋的；它们的形成是在含蓄和渐进中形成的。…住宅在扩展的过程中将会变得稠密，并且编辑出肌理。建筑物将尽其所能爬上山坡，占领河湾。到了某个阶段，这种自然的布局将会获得一种自我意识。…画境式郊区的出现是因为城市回过头来欣赏它自己那自然的初始时期，同时，也是对过去曾经拥有的美德的一种眷恋。(P64)</p>

<p>只要将散步者的足迹描摹出来便可以获得画境式的效果。我们可以在乡间发现这些优雅的弧线，而模仿这些弧线是“一种荣誉的事”。(P82)</p>

<p>我们经历了可怕的20世纪二三十年代，当时的老城一方面被法西斯所破坏，另一方面又饱尝了现代主义的狂热；我们也经历了20世纪五六十年代，当时剧烈的城市更新风暴毁坏了无数城市中心，而今天我们已经开始学习如何去接纳城市的完整性。(P90)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
