<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Running | Good good study, day day up]]></title>
  <link href="http://aleung.github.com/blog/tags/running/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aleung.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-12-12T00:55:13+08:00</updated>
  <id>http://aleung.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leo Liang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的首個半馬拉松]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2012/12/11/my-first-half-marathon/"/>
    <updated>2012-12-11T22:25:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2012/12/11/my-first-half-marathon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>11月18日，廣州首屆馬拉松賽，也是我跑的第一次半馬拉松。過去大半個月了，還是記錄一下吧。</p>

<p>看回以前寫的blog，應該是在2005年底開始跑步的，也不記得當時爲什麼突然有了要經常性跑步的想法。那時傍晚下班後在天河公園跑，跑步是作爲鍛鍊和放鬆，一次跑半小時左右，最多5、6公里，根本不敢想象自己能跑21公里的半馬拉松。雖然跑了好多年，但都是斷斷續續，有時一停就幾個月，跑的頻率也低，最多一週兩次，一直都是維持在只能連續跑5公里左右水平。</p>

<p>2008年下半年腰椎間盤突出，最嚴重時連走路都一瘸一瘸的，當時真害怕恢復不了，沒法再做運動了。幸好恢復得很快，11月起可以慢跑鍛鍊，那兩三個月跑得比較頻密，到年底跑的狀態還不錯，同樣的距離比之前跑得更輕鬆。</p>

<p>2009年開始嘗試跑長一點的距離，跑了幾次8到10公里左右，但也沒堅持訓練。10月份Nike在廣州舉辦10公里跑，第一次參加了正式的長跑活動，成績58:30，完成了自己跑進1小時的目標<sup id="fnref:1"><a href="#fn:1" rel="footnote">1</a></sup>。試過後覺得參加跑步活動很好玩，打算以後都繼續參與。</p>

<p>2010年亞運會，Nike沒有辦跑步活動，2011年11月，Nike又舉辦10公里跑，這次賽前就比較認真的做了兩個月的訓練計劃，專門練習了提高步頻，效果還是比較顯著的，成績比預想的好不少，48:29，步速邁進了5分鐘每公里大關<sup id="fnref:2"><a href="#fn:2" rel="footnote">2</a></sup>。</p>

<p>那時還報名了2012年2月的香港半程馬拉松，接下來幾個月跑的狀態都很好，週末訓練跑了幾次17、18公里，又跑了上白雲山的路線<sup id="fnref:3"><a href="#fn:3" rel="footnote">3</a></sup>，感覺信心很足，心中還在盤算着目標定在兩小時還是2:15合適。誰知臨近比賽前兩天開始出現感冒跡象，週六中午到了香港，去領取選手包後就開始發燒，下午晚上都在酒店燒得迷迷糊糊的。週日早上病好了，但也不能去跑步了，第一次半馬拉松就這樣錯過。然後對跑步的興趣又一次陷入低谷，一週跑不了一次。</p>

<p>2012年初就看到廣州11月要舉辦馬拉松賽的消息，但一直到九月初都沒有見到正式籌備工作開展，正在想是否搞不成的時候，官方報名消息就出來了。接下來就維持了一個多月的訓練，11月18日開跑，總的來說比較輕鬆的完成了首次半馬拉松。</p>

<p>跑完時比較興奮，發了好幾條tweets：</p>

<blockquote>
  <p>我的首个半马拉松，官方計時1:51:23，完成了两小时内的目标。前十公里留力比较多，下次可以不用那么保守。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>參加大規模長跑活動的感覺跟平常自己跑很不一樣，喜歡跑步的朋友都值得嘗試一下，無所謂速度，能在關門時間前跑完就行了。很多人一起跑，興奮度高很多，超過自己平常速度也會覺得很輕鬆；寬闊的馬路車輛全不見了，讓你暢快的跑在路中心；路旁觀衆的鼓勵讓你心中充滿溫暖。</p>
</blockquote>

<blockquote>
  <p>马拉松赛道上，视障参赛者由引导员陪同赛跑，两人的手用带子系在一起。路上见到好多组，男女都有。看到他们，我觉得很感动，我们跑步，再困难也难不过他们。</p>
</blockquote>

<p>跑完後，又沒有了目標了。不知道以後會不會去跑個全馬，半馬跟全馬的區別還是挺大的，對我來說最重要的是不要把膝蓋跑傷了，享受跑步的樂趣，而不是追求成績。</p>
<div class="footnotes">
  <ol>
    <li id="fn:1">
      <p><a href="/2009/09/25/Prepare-10-km-run/">准备10km跑</a><a href="#fnref:1" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:2">
      <p><a href="/2011/11/15/Nike-Lunar-Run-10-/">Nike Lunar Run 10公里跑总结</a><a href="#fnref:2" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
    <li id="fn:3">
      <p><a href="/2011/12/26/Baiyun-mountain-running/">白云山跑步</a><a href="#fnref:3" rel="reference">&#8617;</a></p>
    </li>
  </ol>
</div>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[广州跑步路线：二沙岛]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2012/09/10/running-route-ersha/"/>
    <updated>2012-09-10T22:13:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2012/09/10/running-route-ersha</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/attachments/2012/9/ersha_sat.jpg" alt="" /></p>

<p>环岛一周约4.4km，其实只能算环半岛，因为岛西面一大段的沿江堤岸是公众不能进入的。车道大部分是沥青路面，晴澜路段水泥路面，人行道是铺石路面。环岛道路汽车不多，在注意安全的前提下可以靠边跑车道。</p>

<p>虽然算不上有什么景观，但二沙岛上的都是别墅和高级会所，环境幽静，江边视野开阔，跑起来挺舒服。</p>

<p>晚上晴波路音乐厅美术馆一段江边比较热闹点，有游客、玩单车和玩音乐的，其他路段都比较僻静，特别的北面晴澜路段。但每隔一段距离就有保安坐在路旁，毕竟这里是富人区，治安有保障。</p>

<p>岛中央是几个大草坪，上面有橡胶铺设的步道，跑步也不错，但就是拐弯多，断断续续，总长度也不够长。</p>

<p>岛中央大通路/烟雨路有公交车途经。往东过广州大桥可以接着跑珠江新城临江大道，往西沿大通路过桥也可以接着沿江边跑，因此二沙岛可以作为沿珠江跑路线的一段。</p>

<p>总体来说也是可以推荐的跑步路线。</p>

<p><img src="/attachments/2012/9/ersha_map.jpg" alt="" /></p>

<p>其他跑步路线介绍：<a href="/2012/09/09/running-route">广州跑步路线：索引</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[广州跑步路线: 麓湖]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2012/09/09/running-route-luhu/"/>
    <updated>2012-09-09T21:13:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2012/09/09/running-route-luhu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/attachments/2012/9/luhu_sat.jpg" alt="" /></p>

<p>麓湖的跑步路线是环绕着湖一周的路。路面包括木栈道、柏油车道、砖铺人行道，麓湖路属于绿道系统的部分有木栈道，其余环湖路线的人行道很窄，可以跑到车道边上，但有来车时需要注意安全。</p>

<p>麓湖是广州为数不多的大湖泊，比一般公园的湖要大很多，周边都是山头绿地，环境和景色都不错。可惜环湖的车道虽然不是主干道，但来往车辆还是不少，汽车尾气导致空气还是一般。</p>

<p>虽然周边环境偏僻些，但白天游人不少，路上也不时会见到跑友，安全不成问题。我没有晚上去跑过，估计会比较僻静，安全上需要小心。附近麓景路、麓湖路都有公交车站。</p>

<p>环湖一圈约3.5km，总上升59m，基本上不算多大起伏。</p>

<p><img src="/attachments/2012/9/luhu_elevation.jpg" alt="" /></p>

<p>总体来说是不错的跑步路线，推荐。</p>

<p><img src="/attachments/2012/9/luhu_map.jpg" alt="" /></p>

<p>其他跑步路线介绍：<a href="/2012/09/09/running-route">广州跑步路线：索引</a></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[广州跑步路线：索引]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2012/09/09/running-route/"/>
    <updated>2012-09-09T21:09:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2012/09/09/running-route</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这一系列博文记录我跑过的路线。</p>

<ul>
  <li><a href="/2012/09/09/running-route-luhu/">麓湖</a></li>
  <li><a href="/2012/09/10/running-route-ersha/">二沙岛</a></li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[白云山跑步]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2011/12/26/Baiyun-mountain-running/"/>
    <updated>2011-12-26T00:50:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2011/12/26/Baiyun-mountain-running</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>最近几个周末都跑超过10公里的长距离，但珠江边跑多了已经没有新鲜感。另外最近一段时间空气污染情况又偏高了，虽然头顶阳光灿烂，看远眺整个城市低空都笼罩在一层灰霾之中。于是就把目光投向了白云山：一方面离开市中心，也有高度，空气会好些；另外跑有坡度的路线，可以起到不一样的锻炼效果。</p>

<p>以往去珠江边跑，我都是从住处附近就开始跑，最后跑回家，因此可以穿短衣短裤。但去白云山跑来回都得坐车，穿衣就是个问题。为此专门去迪卡侬买了长袖跑步上衣和紧身7分跑步裤。本来还想买跑步背包的，没得卖，登山背包不适合跑步，只好算了。回来在网上查一下，似乎全国的店都没有卖跑步背包，看了现在玩户外hiking的人多了，但跑步得还是少数。这次背了自行车包，效果还行，没有腰带有点左右晃动，但只是放一件衣服重量不大，对跑步没什么影响。</p>

<p>从外语学院附近的西门进白云山，已经下午4点多，周末到白云山的人真多，路上游客络绎不绝。新买的衣裤很显眼，引来不少注目，所以很多人都建议买点貌似专业的装备，可以有助于坚持锻炼。</p>

<p>路线记录在<a href="http://runkeeper.com/user/aleung/activity/63723897">RunKeeper</a>，有地图和海拔、速度曲线。</p>

<p>西门上山的路是最平缓的，至明珠楼前的2km没有多少上升，正好作为热身。过了明珠楼，就是正式上山路了，2公里上升了150米，上坡时的步速在每公里6分钟多到7分钟多左右，步频大概坚持在160～170，但步幅缩得很小了。绕摩星岭有东西两条路，我先是选择了东面的路，在接近6km处经过了这段路的最高点275米，接下来的路就比较平缓了，上下坡交替，坡度没有前面大，下坡路我跑得很欢。这段路视野开阔，先是看到京溪、梅花园一带的楼房，然后拐过弯，就看到了天河的中信等高楼。看着笼罩在一片灰蒙蒙之中的高楼已经在脚下，感觉很爽。跑了45分钟，7.6km，到达山顶公园。我原计划就是跑到这里为止的，本来以为起码要一个多小时才能到，一停下来，觉得好像不累，还没跑够（其实前面上坡的时候挺吃力的）。从这里如果往南走，就一直是下山路，到云台花园出山，坡度要更大，我不敢跑这样的下坡路，于是回头，还是回外语学院那边好了。接下来的岔路，选择了摩星岭西侧的路，这样走的就是环线，不用全走回头路。没想到后面这一公里多的路真是要命，一路都是上坡，一点平缓都没有。后面有一段我都坚持不了走直线，只能之字形迂回。幸好这段路不长，锦绣南天（雷达站）处到达最高点340米，这一公里上升了90米，上坡步速每公里8～9分钟，比走路快不了多少。接下来就是一路下坡了，跑了一公里多，一直都要控制速度，想着到山底路还长，怕膝盖受不了，不敢继续跑了，就此结束。全程10.64km，耗时1:06:55，平均6.17min/km。</p>

<p>西门这条路跑步上山比较合适，但走路下去就太长了。结束跑的时候差不多6点，太阳下山了，穿回抓绒衣也不冷，但裤子只盖住膝盖，小腿就有点凉。走到明珠楼，看后面的路坡度不大了，又跑了差不多两公里一段。但这段就跑得不算太好，不算累，但小腿偶尔有点要抽筋的感觉，不知道是因为之前上坡时累了还是因为太凉。下次还是走云台花园下山好了，时间短一些。但那边又没有直接回家的公交车，麻烦。今天跑这趟步一共花了4个多小时，如果能够将总时间控制到3小时内就比较好。</p>

<p>今天还戴了心率记录器来跑的，早上迪卡侬买的，配合我已有的心率胸带，USB电脑读数据。谁知回来才发现只能接Windows上，不支持Mac OSX，在虚拟机里也认不到设备。而且RunKeeper也只支持Polar心率表的数据格式，这个就算能连也没用。要拿回去退货了。</p>

<p>第一次跑上山，感觉不错。以后说不定可以尝试一下越野跑，据说龙凤线也可以跑的。不过不敢跑大下坡，膝盖伤过后就承受不了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
