<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: PersonalDevelopment | Good good study, day day up]]></title>
  <link href="http://aleung.github.io/blog/tags/personaldevelopment/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aleung.github.io/blog/"/>
  <updated>2015-08-29T05:15:42+08:00</updated>
  <id>http://aleung.github.io/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leo Liang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[《程序员的思维修炼》读书笔记]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2012/06/05/The-programmer-thought-of-uniting-the-reading-notes/"/>
    <updated>2012-06-05T22:27:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2012/06/05/The-programmer-thought-of-uniting-the-reading-notes</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>《<a href="http://book.douban.com/subject/5372651/">程序员的思维修炼—-开发认知潜能的九堂课</a>》，国内书商起个怪名字，其实重点在副标题。 原书标题根本不是这样的。</p>

<h2 id="dreyfus">德雷福斯(Dreyfus)技能模型</h2>

<h3 id="novice">新手(Novice)</h3>

<p>新手缺乏经验，完成任务时需要操作指引。</p>

<p>即使某人在一个领域上工作了十年，对所有指引已经了然于心，但他只是不断重复执行指令，也依然是新手。</p>

<h3 id="advanced-beginner">高级新手(Advanced beginner)</h3>

<p>能执行要做的任务并根据需求学习新任务，但没对任务环境获得更广泛的概念上的理解，缺乏全局思维。</p>

<p>高级新手占了绝大部分比例，但他们常高估自己，因为不知道自己不知道什么。</p>

<h3 id="competent">胜任者(Competent)</h3>

<p>胜任者能够独立解决问题。</p>

<h3 id="proficient-practitioner">精通者(Proficient practitioner)</h3>

<p>精通者懂得反思，自我纠正，从自己和他人的经验中学习。</p>

<h3 id="expert">专家(Expert)</h3>

<p>专家凭直觉工作，基于他们在领域中的丰富经验，在恰当的情景中选取和应用这些经验。</p>

<p>专家对问题思考时将所有方面作为一个完整和独特的整体来考虑，而不仅是关注相关方面。</p>

<p>处理问题时，新手需要指引(instruction)，专家依靠直觉。不给新手指引，或者要求专家跟随指引，都会降低生产力。</p>

<p><em>按照前面说那个技能模型的定义，看看自己，在大部分领域都只是高级新手，少量能到胜任者，连精通都算不上。</em></p>

<h2 id="section">隐性思维</h2>

<p><em>原文中为R型思维，R指右脑，但作者认为左右脑区分并非真实情况，将L解释为线性(linear)模式R解释为富(rich)模式。我按照自己的理解将R型思维看成隐性思维。</em></p>

<p>发挥隐性思维，捕获闪现灵感，随时准备着记录下来。</p>

<p>隐性思维会被压抑，在一种思维不受控制的状态下，隐性思维才会发挥作用。</p>

<p>重视你的直觉，但要去验证它，而不是盲目在第一时间跟随直觉行动。</p>

<p>隐性思维是非线性的，它从你的记忆库中匹配关联，多学习接触不同类别的东西，为隐性思维累积素材。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[如何解决冲突]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2009/03/17/How-to-solve-the-conflict/"/>
    <updated>2009-03-17T05:57:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2009/03/17/How-to-solve-the-conflict</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天参加了一个名为《有效率的会议管理》的培训课程，其中关于如何解决冲突的问题，比较有意义，记录下来。</p>

<p>面临冲突时，一般人有以下几种行为反应的模式：</p>

<ul>
  <li>回避型：回避问题，避免与对方发生冲突。但是这并不能解决问题，因为并不接受对方的观点，只是将问题拖延。</li>
  <li>竞争型：竭力坚持自己的立场和观点，力图说服对方。</li>
  <li>迁就型：放弃自己的立场，迁就对方的意见。与回避的区别在于，迁就是接受对方的观点。</li>
  <li>妥协型：求同存异，力求寻找双方观点中一致之处，得到折中的解决方案，而对于不一致的地方双方共同让步。</li>
  <li>协作型：开诚布公的阐述自己的观点和担忧的同时，也用心聆听对方的观点，同时考虑自己和对方关切的全部事情；力图通过共同探讨来解决双方的差异，通过合作得到满足各方意愿的解决方法。</li>
</ul>

<p>行为模式没有绝对的好坏之分，但在不同场合下选择不同的行为模式会更合适。将事情的重要性与冲突双方人际关系的重要性作为坐标轴，可以将这5种行为模式的适合情形放在不同的区域。例如，对于工作上的事情，往往重要性比较高，应该采取协作，妥协，竞争几种行为模式；对于家庭的问题，人际关系的保持更加重要，应该采取协作，妥协，迁就几种行为模式。从图中可以看出，协作是最理想的行为模式，如果能够通过协作而解决问题，结果往往可以达到双赢；而回避这种行为模式通常都是需要避免的，因为事情不重要人际关系也不重要的情况实际上不多。(我想到网上交流时，也许可以选择回避型的行为模式，看网上的骂架有多少是有意义的？)</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/leoliang/4897373666/"><img src="http://farm5.static.flickr.com/4140/4897373666_2c531317eb_z.jpg" alt="conflict" /></a></p>

<p>每个人通常会同时具备多种行为模式，但以其中的一种或几种占优势。例如有人遇到冲突总是很强势，一般会表现出竞争型模式，有些人面临冲突会倾向于妥协或迁就。虽然有上面的适合情形的分析，但冲突发生时，人们往往会以固有的优势模式来做出反应。</p>

<p>对于领导人才，最理想的模式是”协作-妥协-竞争”，最长于通过协作方式来解决问题，如果协作不能生效，转而寻找妥协的解决方案，依然未果则采取竞争性行为模式，强势压倒对方。</p>

<p>要以协作的方式解决冲突，在冲突发生时就需要停下来问问自己：</p>

<ul>
  <li>Why is he/she acting like this way?</li>
  <li>What are our common interests?</li>
  <li>What would be the consequences if we come to an agreement?</li>
</ul>

<p>其实关键就在于尽可能寻找一个满足双方interest的双赢的方案。</p>

<p>另外，协作型的人在冲突发生时往往会充当一个有耐心的教育者。</p>

<p>根据测试的结果，我最强的模式是竞争型，然后表现出一定的协作型和回避型，而迁就和妥协就很弱。有些同事对我是竞争型的感到有点奇怪，确实，我很多时候表现得都不强势。自己分析了一下，我如果在对自己的观点十分有把握的时候，我会非常的坚持自己的观点，丝毫都不让步。但是，我对自己的观点的把握不够大的时候，就不是这样了，我希望自己坚持的东西是100%正确的。特别是在我不熟悉的领域，会没有什么观点。采取竞争型的行为模式，虽然过去的经验中大多数最终都证明我是正确的，但这样会对人际关系带来一定的影响。</p>

<p>分析下来，自己需要在这些方面做出改进：</p>

<ol>
  <li>多尝试使用协作的方式解决问题，提高这方面的能力。主要是要倾听对方的观点，了解对方观点背后所关切的东西，通过换位思考来寻找对双方都有利的解决方案。</li>
  <li>在事情的重要性不是那么高的时候，可以妥协，得到折中的解决方法，而不一定非要对方完全接受自己的观点。</li>
  <li>即使在没有十足把握的情况下，也应该积极的表达出自己的观点。自己不一定完全正确，但这时候对方往往也不见得就正确。这样才有助于共同找到最优的解决方案。</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[应对压力]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2009/01/29/Deal-with-the-stress/"/>
    <updated>2009-01-29T23:34:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2009/01/29/Deal-with-the-stress</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在应对压力的能力方面，我一直都不大好。一旦工作压力大了，同时要处理的事情多了，就会手忙脚乱，心情烦躁，工作效率也降低，忙乎一天却似乎什么都没有干成。另外睡觉也会一些怪梦，例如要跑步但脚像灌了铅一样，骑车怎么蹬也骑不动。</p>

<p>要应对压力，首先要知道压力是怎么来的，因此我尝试做一些分析。这里并没有给出应对压力的方法，我自己还不知道到底怎么做才对。实际上也不会有一套万能的方法，关键是要学会怎么会分析面临的每个具体问题。</p>

<p>压力，作用在人身上时，体现为焦虑感：还有好多事情没有完成啊，不知道怎么处理啊，所以很担忧，浑身不舒服。但它其实与面临的事情的工作量和难度并没有直接的关系。压力来源于要求和实际（如果已经发生）或者评估（如果还没有发生）的差距。例如要考试了，考试会有成绩的要求，自己心里会有个自我评估，估计自己能够拿到的分数。优等生不怕考试，因为他们自我评估可以拿到高分；如果一个同学的态度是及格万岁，而以他的能力及格没啥问题，他也不会感到考试给他带来压力；面临考试寝食不安的是那些想拿到理想成绩，但又感觉把握不大的人。</p>

<p>要求有来自于外界的，也有来源于自身的。外界的要求来自于社会、家庭、工作等等，自身的要求来自于个人目标。其实最根本的要求都是来自于自身的，也就是自己的人生愿景。例如，社会普遍认为有钱有权是人生成功的唯一标志，但若一个人并不接受这套社会准则，他就不会因为没有成为富豪没有做大官而烦恼。</p>

<p>实际情况或评估又分为自我意识和真实两种，压力来源于要求与自我意识到的情况的差距，而这个自我意识与真实之间又是会有差距的。有些时候我们会低估自己的能力，明明是可以应付到要求的，但自己以为做不到。由于压力和焦虑之下人的应变能力和工作效率是会降低的，有可能因为自我低估而真的导致无法完成要求了。高估开始看起来是好的，它会降低压力，但是到了后期自己意识到真的无法完成要求后，带来的压力更大；失败之后也许会影响自信，造成今后的自我低估。无论是低估还是高估，都需要更加了解自己，对自己有更准确的认识。</p>

<p>有差距，就需要采取行动来应对差距，这些行动基本可以分为两大类：采取行动填补差距，或者放弃。怎么采取行动，是个很大的话题，也是很多情况下唯一的选择，在这里先略过。在合适的时候放弃，应该是应对压力的一个关键，毕竟人的能力是有限的，不可能所有差距都可以填补。放弃就要面临后果，需要将这个后果与自己的人生愿景（这也是个大话题）进行比对，看看这个后果自己是否可以承受，假如不可承受，那还是只能选择行动来填补差距。如果后果是可承受的，也不违背自己的人生基本准则，那就果断放弃吧。决定放弃了，就一定要在内心中说服自己，否则还是会继续焦虑。</p>

<p>另外一种减少压力的途径，就是不接受他人的要求，这与接受了要求再选择放弃是不一样的。例如项目经理说，某某同事病了，他手头上的工作今天一定要完成的，你帮他做了吧。如果能够说服他，我手头上还有一二三四项工作没有完成，你还是让别人干吧。不接受要求，那你就不用靠加班之类的方法来填补这个差距了。假如工作推不掉，项目经理说这工作是你非接不可了，还有一个选择就是放弃：今天就不加班，明天再说，反正项目经理也管不了我的工资。（呵呵，只是打个比方，其实后果还是有的，关键还是看是否可承受，是否违背自己的准则）</p>

<p>草草将自己的想法记录下来，还画了一张mind map。欢迎大家留言探讨，完善想法。</p>

<iframe id="xmindshare_embedviewer" src="http://www.xmind.net/share/_embed/aleung/pressure/" width="900px" height="300px" frameborder="0" scrolling="no"></iframe>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[目标，计划]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2004/04/05/Target-plan/"/>
    <updated>2004-04-05T07:02:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2004/04/05/Target-plan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知不觉的，差不多三十岁了。都说三十是人生一个关口，对于一名程序员尤甚。即将告别人生的一个段落，回望过去，看到自己存在不少缺点；展望未来，路要怎么走，不免有些患得患失。</p>

<p>前两天跟<a href="http://flyisland.blogbus.com">flyisland</a>聊天，他说（书上说）：失败的最重要原因，是没有长期目标；第二个原因，是没有短期目标。是啊，总是觉得时间过得很快，到底时间是怎么过去的呢？做些什么不做些什么，年轻的时候可以恣意而行，但现在不行了。</p>

<p>经常会有这样的时候：无所事事不知道该干些什么，过后又后悔浪费了时间。目标不一定要很远大，它指引的是方向，帮助自己排除干扰，做出每个选择，什么是值得做的。不是说做的每件事情都需要有意义，而是做完之后不需要后悔就好了。多些思考，少些漫无目的，</p>

<p><a href="http://huamin.blogone.net/">长夜孤灯</a>（很好的名字），这个blog的主人把他在人生目标，个人计划这方面的思考记录下来。看了很有同感，为人理性，爱好思考，但个性稍微消沉，容易患得患失，似乎自己与作者有共通之处（flyisland也是这么说的，难道大家都一样？）。他提到的很多问题也是我的问题，看看他写的东西，反思自己，很有好处。</p>

<p>应该怎样做？继续思考，坚持于行动，一点一点改进。记录下来，自勉。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Idea的记录]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2003/12/17/Idea-/"/>
    <updated>2003-12-17T00:47:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2003/12/17/Idea-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>记录idea最有效的方法应该是纸和笔，比较符合思维习惯。电脑是好工具，但是电脑不一定在身边，思维最有创造性的时候往往是在非工作状态中，例如洗澡、走在路上的时候。有idea的时候必须尽快记录下来，即使打断了当前的工作。有idea的时候是最有价值的。另一方面，电脑输入的速度也不一定赶得上思维，还有可能因为软件人机界面而局限了思维（Tablet PC是一个好的方向，我以前写过一点有关的<a href="http://blogbus.com/blogbus/blog/diary.php?diaryid=52190">东西</a>）。我也打算尝试用palm来做记录，不知道这样的小机器是否能够提供象纸笔一样足够灵活的记录手段。</p>

<p>电子化是资料整理利用的有力途径，在一定的时间，必须把笔记本中的记录整理输入到电脑中。我习惯是以日期排列，日记的形式。资料整理应该是作为必做的任务，例如在todo list中加入一项：<em>整理记事本xx页的记录</em>。网上的blog可以说是个副产品，我并不会用internet上的blog来作为主要记录手段，太不可靠；在网上公布出来，是希望知识与思维能够共享。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
