<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Idea | Good good study, day day up]]></title>
  <link href="http://aleung.github.io/blog/tags/idea/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aleung.github.io/blog/"/>
  <updated>2014-11-26T09:22:39+08:00</updated>
  <id>http://aleung.github.io/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leo Liang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[软件团队工作空间再设计]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2012/06/30/redesign-of-software-development-workspace/"/>
    <updated>2012-06-30T22:24:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2012/06/30/redesign-of-software-development-workspace</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>软件团队的办公室空间可以分为三大类：团队工作空间，会议空间，公共区域。</p>

<p>敏捷团队在工作过程中需要有比较多沟通，团队工作空间需要为此准备必要的设施，例如带有白板的讨论区域，这样就不需要讨论一些事情都要跑很远找会议室；供张贴东西的墙面；公共信息显示屏，显示CI状态之类。</p>

<p>每个人的座位当然是越宽敞越好，即使条件限制，最低限度也需要保证可以增加一个人并排坐一起结对编程或讨论问题。因此应该用长条型的桌子，而不是曲尺型的桌子。</p>

<p>不同团队之间的空间有一定的隔离，减少相互影响，因为团队内的讨论对他人是噪音。并且，空间的尺度对心理也有影响，需要合适的尺度，过大的大厅一排排整齐排列的桌子的心理效果不好。</p>

<p>将公共区域，例如休息区、茶水间、打印机等，放在各个区域空间的交汇点，一方面是方便各个区域的人的到达，另外是形成汇聚点，成为人们的交流场所。公司里面需要创造让不同团队成员见面交流的机会。公共区域特别应该是开放性的，不带有物理边界，才能彰显公共属性，例如茶水间休息区与走廊不应该设墙，让它们融合起来，这样大家路过的时候就能够打个招呼聊上几句。休息家具款式可以多样化，颜色也可选择鲜明多彩的，让空间生动有活力。</p>

<p>其实不仅是公共区域，团队区域之间也应该是柔性边界。柔性边界会鼓励人们进入不同的区域，在软件公司里并没有什么理由要为员工进入一个普通区域造成障碍。人从一个大厅进入另一个大厅，心理不会有异样感，但如果要穿过一个门进入一个坐了人的封闭的房间，那他必须是有专门目的才会这样做。</p>

<p>会议室相对团队空间来说，私密性会强一些。在软件公司里开会，白板是很重要的，会议室的白板（或者用玻璃）的面积应该尽量的大，越大越好，画不下要擦掉影响思路，有可能的话将整面墙都做白版。会议室面积小，密闭空间的压抑感会特别严重，用玻璃做墙面可以改善空间感。由于团队工作空间是开放性的，需要多留一些小会议室(quite room)，或者半开放小隔间作为不受干扰的环境来临时使用。</p>

<p>人喜欢在窗户旁边工作：与外界空间的连通感，扩大心理空间，不会有幽闭压抑感；自然采光与通风。因此有窗的空间应该留作给人长时间活动的空间，而不是用作偶然才有人使用的用途，如果用作储物、机房就更浪费了。</p>

<p><em>后记：</em></p>

<p><em>差不多两年前在荷兰工作的时候，对于欧洲的办公环境深有感触，回到国内后就有了这些想法，不过一直没有动笔写下来。期望在国内有类似欧洲的环境在目前显然是不现实的，但如果是在一开始设计办公环境的时候考虑更多人的因素，其实在不增加成本的情况下也能有所改善。最重要的是观念。</em></p>

<p><em>另外还有更早的一篇<a href="/2006/05/12/Each-have-independent-office-with-the-Windows">每人都有带窗户的独立办公室</a>，是在瑞典工作的时候写的。</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[追踪丢失了的手机]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2010/12/21/Tracking-lost-cell-phone/"/>
    <updated>2010-12-21T17:21:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2010/12/21/Tracking-lost-cell-phone</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>现在已经有好些智能手机应用可以用来帮助追踪丢失了的手机。有些是当插入不同的SIM卡时触发跟踪，有些是在网络上触发跟踪。我想到另外一个方法：每当手机打开屏幕离开休眠状态时，前置摄像头自动拍摄一幅图像，对画面中的人面进行识别，如果判断不是机主，就将图像上传服务器，并且开启定位跟踪，不断将轨迹上传。这样，不但可以知道手机在哪里，还获得了拿着手机的人的相貌，因为一般人打开手机的时候都是拿在手上，正好前置摄像头就可以拍下面部照片了。</p>

<p>Answer to questions:</p>

<ul>
  <li><em>只有前面有摄像头的手机才能支持这个功能？</em></li>
</ul>

<p>没有前置摄像头的手机不能用，这也是这个idea区别于已有应用的唯一区别。有前置摄像头的智能手机会越来越多的，iPhone推facetime， Android下个版本也会在GTalk里支持视频聊天，硬件肯定要跟上。</p>

<ul>
  <li><em>朋友用了这个功能的手机怎么办？</em></li>
</ul>

<p>机主看到是认识的人，忽略就是啦；如果想做得更少打扰用户，可以让应用在重新”见到”机主时关闭跟踪，见下。</p>

<ul>
  <li><em>检测到其他人用手机之后，这个人是否可以关闭定位功能？</em></li>
</ul>

<p>手机上不能手动关闭，否则就没用了；机主可以通过远程手段关闭；也可以通过面部识别，在重新识别到机主使用手机的时候自动关闭。</p>

<ul>
  <li><em>即使定位到一定范围了，但还不能确认是谁。是否可以与”其他人”打电话协商？</em></li>
</ul>

<p>这个应用是可以控制手机上的所有功能的（如果手机OS允许），因此可以加很多东西，除了定位之外，可以记录通话信息、短信记录、自动发送短信、后台录音等等。但具体还要看OS，例如iOS在不越狱的情况下能做的事情就非常少，Android上有些操作也需要取得root权限才能做。如果这个应用由手机厂商内置进系统里，权限就不是问题了。</p>

<ul>
  <li><em>调用摄像头拍照，通常是没办法影藏的吧，也就是拿着手机的人会知道这种动作</em></li>
</ul>

<p>我不知道现在常用的手机OS是否支持拍照时不在屏幕上显示，摄像头拍照与屏幕显示并没有联系，只是一般情况下都需要实时将摄像头的输入在屏幕上输出，给用户反馈而已。记得Android上有个应用就是用来偷拍的。况且这只是一个idea，真想做或许要对系统做一些调整的。</p>

<ul>
  <li><em>拍得图像亮度，对比度，分辨率差异巨大，在手持设备上进行人脸识别，判断机主，这个实现难度很大。</em></li>
</ul>

<p>拍摄的时候，亮度、对比度是能够调节的，在环境光线不太恶劣的情况下（大逆光、光线暗就没办法了），获得合适对比度的影像是很简单的事情。人脸识别的算法我没有了解，但有<a href="http://hubpages.com/hub/Kodak-Z981-can-automatically-recognize-the-faces-of-20-specific-individuals">数码相机都内置这个功能</a>了，已经不是很难实现的东西了吧？要说处理能力，现在手机的CPU都上1GHz了。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[游泳感想]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2010/07/30/Swimming-feeling/"/>
    <updated>2010-07-30T22:49:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2010/07/30/Swimming-feeling</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>几天前去游泳，连续游了四十分钟，没有感觉到累，倒是游得很无聊。一路就是看着池底白晃晃的瓷片和黑色的泳道线，到头了转个身一蹬池壁，又是单调的白与黑。见不到养眼的泳装美女来分散一下注意力，一路只好默念着这是第十个来回，第十一个来回，目标是十五个，目标是十五个……游得无聊，倒是有了两个想法。</p>

<p>首先是想为什么没有音乐听听呢？跑步的时候可以戴着耳机听音乐，游泳也应该可以才对。做防水的播放器和防水的耳机，难度应该不大，说不定已经有这样的产品了，只是没有普及。</p>

<p>第二个想法有意思些。我在海里看过珊瑚，离岸不远的浅水，只要把头沉入水中，就能见到海底犹如大花园一般的珊瑚世界。如果整个游泳池底铺上大显示屏，游泳池也可以变身为虚拟海底世界。五彩斑斓的珊瑚随着水波微微摇曳，鱼群在其中穿梭。假若结合电脑控制的虚拟现实系统，加上感应器，还可让鱼群在你游近时飞快逃开，而海豚就伴在你左右。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[时间管理工具的设计：任务计划时间的逐步精确]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2010/06/23/Time-management-tool-design-the-task-of-precise-plan-time-step-by-step/"/>
    <updated>2010-06-23T23:27:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2010/06/23/Time-management-tool-design-the-task-of-precise-plan-time-step-by-step</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>我管理待办事情的基本方法是维护一个列表，将所有要做的事情都记录下来，然后安排具体的时间来处理它们。传统的时间管理工具分为任务管理和日程管理两大类，相互独立，而我需要将它们结合起来用，故此以前写过<a href="http://good-good-study.appspot.com/blog/posts/3184">为什么不能合在一起</a>一文。后来，也发现<a href="http://good-good-study.appspot.com/blog/posts/3212">Outlook 2007已经将两者做了一定程度的整合</a>。</p>

<p>今天又再思考了一下：任务管理就是一个逐步细化的过程，包括执行时间的具体化和操作步骤的细化（拆分子任务）。理想的工具应该对整个过程都提供支持。</p>

<p>当新增一个任务时，外界往往并没有指定执行任务的具体时间，可能会有一个deadline，只要在deadline之前完成都是可以的，这时就是传统时间管理工具说称的 task。为了完成此任务，需要安排一个具体的时间段去执行它，在传统的时间管理工具上，就是要为此任务创建一个日程安排 (event)。但在实际操作中，你往往不能一下子就确定在哪个明确的时间去执行任务，而是先确定一个大概的时间范围，再逐步的精确。目前我还没有见到哪个工具能够为这个过程提供支持。</p>

<p>我设想的时间管理系统应该用一个统一的模型来存储任务与日程，因为它们本质上是同样的东西。任务有一个属性，是计划执行的时间。计划执行时间可以为空，说明还没有为此任务指定执行时间。计划执行时间不一定是精确时间类型，可以有不同精度级别的时间类型，包括：年 / 季度 / 月份 / 周 / 天 / 时间段 / 时 / 分。随着计划的逐步细化，赋予任务计划执行时间越来越高精度的时间。</p>

<p>例如，我和Bob很久没见，想一起吃午饭聚聚旧，于是电话联络。Bob刚好出差了，要下个月中旬才回来，所以我们初定时间在下个月的第四周（Week 29），我在时间管理系统中添加了 Dinner with Bob 这一项，并设计划时间为 W29。到了week 28的周末，我review任务时看到了这项，就跟Bob再确认时间，发现周一中午大家都有时间，但是具体几点钟要看周一早上与餐厅订座时才能确认，于是我把这项任务的计划时间更新为周一，但这还不是最精确的时间。周一早上，订座确认了，再把任务的具体时间12:00～13:00设置上去。</p>

<p>我也大概设想了一下用户界面，应该有一个可缩放的时间视图，就像电子地图的缩放一样，既可以查看大时间范围内的任务安排，也可以查看具体精确的时间计划。用Excel画了界面原型，比较粗糙，实际做时当然需要细致的考虑用户体验了。左右拖动进行时间的缩放，具体某个时间列的上下滚动进行时间的选择。要为某个任务安排或者修改执行时间，可以通过拖拽到时间视图相应的位置来做到。</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/leoliang/4727145212/"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1387/4727145212_e90a483c0b_m.jpg" alt="scheduler-day" /></a></p>

<p>为任务安排大概的时间（Week 29）：</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/leoliang/4727145218/"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1253/4727145218_5a3c9cb27e.jpg" alt="scheduler-week" /></a></p>

<p>为任务安排具体精确的时间：</p>

<p><a href="http://www.flickr.com/photos/leoliang/4727145214/"><img src="http://farm2.static.flickr.com/1010/4727145214_0175c6f578.jpg" alt="scheduler-minute" /></a></p>

<p><em>（我并没有开发这样一个时间管理工具的计划，不过如果你有这样的打算，并且也认同我的这种思路，不妨与我联系）</em></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[便携式行人过街警示棒]]></title>
    <link href="http://aleung.github.io/blog/2010/02/27/Portable-pedestrians-cross-the-street-warning-great/"/>
    <updated>2010-02-27T01:40:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.io/blog/2010/02/27/Portable-pedestrians-cross-the-street-warning-great</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://farm5.static.flickr.com/4010/4390272360_cd4c3c040a_o.jpg" alt="" /></p>

<p>几乎每次过马路，我都恨不得手里有这样一块牌子，可以伸到身体前面，把来车挡住 —- 在没有交通灯的斑马线，十个司机有九个会毫不减速的冲过，而不会避让过马路的行人；即使在有交通灯的斑马线，如果不是路口，也有司机根本当红灯不存在。</p>

<p>我想，能不能做个可伸缩的棒，例如是套筒的方式，里面加上弹簧，缩起来的时候大概烟盒大小，可以方便的放在口袋，当需要过马路的时候，将它弹出来，变成一米左右的长度。棒身用红、黄鲜艳颜色的反光材料覆盖。为了增大可视面积，棒伸展时需要在前端弹出一个平面，应该用个弹性钢丝圈加上薄膜可以做出来，类似可折叠太阳帽的样子。过完马路后一压就能够把警示棒收起来。</p>

<p>Beatles四位大叔过Abbey Road时就是这样子的：</p>

<p><img src="http://farm5.static.flickr.com/4003/4390322224_a0a6979623_o.jpg" alt="" /></p>

<p>现在激光全息成像技术还不成熟，如果能够做到便携化，还可以从口袋里掏出激光器一照，一个栅栏就出来了：</p>

<p><img src="http://farm3.static.flickr.com/2711/4389554227_f36eafa67f_o.jpg" alt="" /></p>

<p>至于驾车人士关心的如何制止行人乱穿马路，那就是不是我考虑的问题了。我自己是遵守交通规则的，有斑马线就走斑马线，有行人交通灯就等绿灯才过。</p>

<p>欢迎驾车人士批判，哈哈 :)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
