<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Tag: Misc | Good good study, day day up]]></title>
  <link href="http://aleung.github.com/blog/tags/misc/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://aleung.github.com/blog/"/>
  <updated>2012-09-10T22:44:48+08:00</updated>
  <id>http://aleung.github.com/blog/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Leo Liang]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在亚马逊买电脑主板，故障退货的经历及总结]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2012/02/25/In-the-amazon-bought-the-computer-motherboard-and-summarizes-the-experience-of-fault-return/"/>
    <updated>2012-02-25T19:58:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2012/02/25/In-the-amazon-bought-the-computer-motherboard-and-summarizes-the-experience-of-fault-return</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>为了给老台式电脑升级，在Amazon买了主板、CPU、内存，但装起来加电后不亮。根据现象分析，主板故障的可能性最大，主板是华擎H61M-HVS。拿去华擎网站上列出的本地特约维修中心检查。那里的人说亚马逊网上买的他们不管，跟他沟通了一下，他才勉为其难的测试了一下，查出是主板故障，贴了张故障标签就算了。问他是否能出检测报告之类，我好退货，他说不行，本来检测都不是他们的责任。</p>

<p>想找Amazon客服咨询，才发现根本没有客服热线，只能上网。幸好智能手机能上网，在订单退货的页面里能够呼叫客服。客服回电话倒是非常快，说了情况后她让我保留好维修中心的故障标签，给我办理了退货申请。我现在就等着退货了。</p>

<p>就这次经历总结一下：</p>

<ol>
  <li>买回来的新主板就有故障，让我对华擎的质量失去信心。后来我就买了华硕的主板，一线品牌可能可以放心些。</li>
  <li>华擎（好多其他电脑配件厂商也一样）的售后服务是要求通过原销售店家进行的，但亚马逊并不负责售后，因此出现故障后能否得到有效的服务很难说。我这次幸好还在7天退货期内，可以找亚马逊退货，假如超过7天，我都不知道该如何送修。这点的责任我觉得更多在厂商，他们还没有重视网络电子商务市场。因此消费者在购买这类商品的时候要慎重考虑，要么在实体店买，要么选择明确支持直接全国联保无需通过经销商的品牌。</li>
  <li>亚马逊的客服态度和处理都令我满意。结合以前网购的经历，亚马逊在网站、送货、支付、退货各环节都做得不错，是体验最好的。当然，这次我还要等到退货完成，退款成功后才能下最后结论。</li>
</ol>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[当体检结果为阳性]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2009/08/17/When-a-medical-results-for-positive/"/>
    <updated>2009-08-17T07:42:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2009/08/17/When-a-medical-results-for-positive</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>假设你在体检后，发现体检报告里面有一个项目的检验结果为阳性，你去问医生：这是什么意思？医生一面阴沉的告诉你：这个检查项目结果为阳性，说明你有可能患上了XXX病，虽然这个病不算常见，根据统计数据，患病率约为十万分之一，但是，患上的后果非常严重，基本上是不治之症。啊？！你抱着侥幸的心理再问医生：没理由啊？我身体好好的，有没有可能是检查出错了啊？医生一面严肃的说：不排除这样的可能性，但是，这个检查的可靠性是相当高的，达到99.9%。</p>

<p><em>思考时间：根据这个检查结果，真正患上此病的可能性是多大？</em></p>

<p>你犹如五雷轰顶一般：99.9%？！那意味着我有99.9%的可能性得了这个病！天哪，怎么六合彩就轮不到我啊，我居然成为了那十万分之一。该怎么办呢？等等，先别丧气，问清楚医生那检查99.9%的可靠性是什么回事。医生告诉你，那就是说，1000个患者进行这项检查，999个为阳性，1000个正常人进行这项检查，只有一个为阳性（误检）。嗯，这是相当准确的检查。</p>

<p><em>思考时间：医生解释之后，是否改变了你的结论？真正患上此病的可能性是多大？</em></p>

<p>假如上面的对话真的发生了，估计有不少人立马就感觉浑身不对劲了—-没病都吓出病了。其实并不需要恐慌，根据上面给出的数据，检验出现阳性后真正患病的几率其实只有1%。问题出在这个”准确性99.9%”的定义上，这并不是说1000个检出阳性的人有999个可以确诊患病，而是确诊患病的1000个人里面有999个可以检出阳性。咋一看，这两者好像一样，只是表述不同而已，其实差别大了。</p>

<p>用这个表格看就清晰了：</p>

<table>
  <thead>
    <tr>
      <th> </th>
      <th>健康</th>
      <th>患者</th>
    </tr>
    <tr>
      <th> </th>
      <th>99.999%</th>
      <th>0.001%</th>
    </tr>
  </thead>
  <tbody>
    <tr>
      <td>阳性(+)</td>
      <td>0.1% × <strong>99.999%</strong> = 0.00099999</td>
      <td>99.9% × <strong>0.001%</strong> = 0.00000999</td>
    </tr>
    <tr>
      <td>阴性(-)</td>
      <td>99.9% × <strong>99.999%</strong> = 0.99899001</td>
      <td>0.1% × <strong>0.001%</strong> = 0.00000001</td>
    </tr>
  </tbody>
</table>

<p>表中列出健康但结果为阳性（误检），健康并且结果阴性，患病并且结果为阳性，患病结果为阴性（漏检）这四种情况发生的概率。现在检查结果为阳性这一条件已经确定下来，就看阳性那行，健康与患病的概率之比为0.0099999:0.00000999，也就是大约100:1，真正得病的可能性比1%还小一点点。</p>

<p>上面的东西其实是根据《环球科学》杂志2009-8的文章《被误读的患病率和死亡率》中的一个例子改写的，我觉得类似的与统计、概率相关的误区在日常生活中见得不少，很有必要学习一下。最后总结一下：</p>

<ul>
  <li>体检很重要，但是也不要自己吓自己 </li>
  <li>概率的知识很有用，实际结果往往与直觉不一致 </li>
  <li>统计调查的结果不一定靠谱，即使数据是真实的，也要看解释是否合理，是否符合逻辑。那种数字很有迷惑性。至于误导的原因，有些是因为说的人自己也没搞清楚，有些是故意忽悠人</li>
</ul>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[地铁安全知多D]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2009/03/07/The-subway-security-know-more-D/"/>
    <updated>2009-03-07T21:12:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2009/03/07/The-subway-security-know-more-D</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>今天发现广州地铁在站内广告牌上宣传地铁安全知识，介绍了在危急情况下如何撤离。广州地铁通车这么多年了，我还是第一次看到这方面的信息。重视安全知识的宣传，是件好事。</p>

<p>在地铁列车在隧道内发生事故，特别是火灾之类的，乘客如何快速撤离，是件非常重要的事情，因为火势很容易顺着隧道蔓延，高温和有毒气体无法向四周扩散，更是很快就会包围整个隧道。</p>

<p>地铁一、二号线都是在列车两头司机室前端可以打开一个逃生门，乘客需要走到列车尽头通过司机室再由逃生门离开列车下到隧道地面。需要从两头下车，是因为车厢门打开后就是面向着隧道壁，并没有足够空间供乘客行走。列车车厢地板距离轨道有大概半个人的高差，因此一号线列车打开逃生门后会伸出一块板搭到地面上，形成一个斜坡，并且有扶手（如果我没有看错照片）。正常人应该可以跑下去，行动不便的人也应该还是勉强能够走下去。可是二号线列车的设计就有很大问题了，斜坡变成了一个梯子，从照片上看人还要反过身来面向梯子才能下去。在危急情况下时间就是一切，按照这样爬梯子一车乘客需要多少时间才能疏散完？一列车才两个逃生口啊，事故发生时往往只有一个能用（一头发生事故，当然只能从另外一头离开）。而且，行动不便的人很可能就无法自己下去了，正常的乘客也有可能在忙乱之间摔倒，那将是人踩人的惨剧。一号线列车是西门子的，二号线列车是长春客车厂与庞巴迪合作，都不知道是否国产化设计搞出来的问题。</p>

<p>相比之下，三、四号线就好多了，隧道左侧设置了与车厢地板同高的疏散平台，打开侧面车门就可以沿平台行走。不过平台还是很窄的，一大车的人要沿着这窄窄的平台走到附近的地铁站，要保持好秩序也不容易。要注意的是，特别是四号线，不能跳下轨道。其他的几条已使用地铁线都是架空线供电，但四号线是<a href="http://zh.wikipedia.org/w/index.php?title=%E7%AC%AC%E4%B8%89%E8%BD%A8%E4%BE%9B%E7%94%B5">第三轨供电</a>，在轮轨的外侧有一条供电轨，可是1500V的电压。</p>

<p>从<a href="http://news.dayoo.com/gov/200902/26/36198_5370659.htm">新闻</a>上看，即将开通的五号线也会安装疏散平台。一、二号线估计是因为隧道没有预留宽度，所以无法安装。</p>

<p>顺便show几张照片，是前段时间去参观海瑞克隧道设备公司时拍的，广州地铁的大部分隧道盾构工程所用的盾构机都是由海瑞克提供的。</p>

<p>盾构机前部盾体的结构图：  </p>

<p><img src="/attachments/2009/3/Herrenknecht1.jpg" alt="" /></p>

<p>整个盾构机像火车一样很长，一节节台车组成。车间里这台盾构机才刚开始组装，提供给云南的一个水利工程用的，工程师介绍说共有三十多节：</p>

<p><img src="/attachments/2009/3/Herrenknecht2.jpg" alt="" /></p>

<p>准备组装的刀盘驱动部分：</p>

<p><img src="/attachments/2009/3/Herrenknecht3.jpg" alt="" /></p>

<p>左面是回收回来的旧滚刀，右面是展台上的滚刀，和适合不同地质条件的刀体。岩石就是靠这些滚刀压碎的：</p>

<p><img src="/attachments/2009/3/Herrenknecht4.jpg" alt="" /></p>

<p>我参观的时候厂房里没有组装好的机器，从网上找来两张照片。上图看到的是盾构机的前部，红色的刀盘，上面镶嵌的黑色的就是刀具。从照片看似乎就是在我参观的那个车间。下图是一台硬岩掘进机的侧面。</p>

<p><img src="/attachments/2009/3/Herrenknecht5.jpg" alt="" />
<img src="/attachments/2009/3/Herrenknecht6.jpg" alt="" /></p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[有没有更无聊的？]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2009/02/05/Do-you-have-a-boring-/"/>
    <updated>2009-02-05T21:22:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2009/02/05/Do-you-have-a-boring-</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在<a href="http://aleung.blogbus.com/logs/34064067.html">摄像头做自动监控</a>一文中，我提到了”我从来不用摄像头来視頻窷兲”，发布出来的那几天还是正常的，今天flyisland问我”从来不×××”是什么意思，一看原来是”視頻窷兲”这四个字被屏蔽了。</p>

<p>真是无语，有比这更无聊的吗？我说的又不是琺耣功，又不是㈥④亊件这些有专门含义的敏感词，video chatting只是一种网络通信应用，咱们中国所谓有自主知识产权的3G标准，TD-SCDMA，就可以实现video chatting啊，干嘛不把它禁掉？只能说，在低俗的人眼中什么都是低俗的。</p>

<p>类似的事情比比皆是：在淘宝网收藏了洗车用的水管和喷头，给的tag名字是”水枪”，结果显示出来就变成了”水×××”；在一些论坛里，”靠近”、”依靠”、”操作”、”体操”等单词是显示不出来的，看到的只是”x近”，”依x”，”x作”，”体x”。还有，最近广州发生的手机爆炸致死事件，查出真正原因不是手机爆炸，而是”不锈钢击发装置__“造成的。</p>

<p>文化就是这样被摧残的。台湾打算将正体（我们称为繁体）汉字申请世界遗产，大陆这边不乐意，有专家说要申请也应该是所有汉字作为整体来申请。确实，简体汉字更应该申请做遗产，照这样的趋势下去，汉字都要被消灭了，大家都用<a href="http://www.qccu.cn/">火星文</a>吧。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[专利]]></title>
    <link href="http://aleung.github.com/blog/2009/01/18/patent/"/>
    <updated>2009-01-18T08:55:00+08:00</updated>
    <id>http://aleung.github.com/blog/2009/01/18/patent</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>从去年开始，我们作为一个R&amp;D部门—-虽然不是research，只是development而已—-也被摊派了申请专利的任务。当时很多人都觉得，我们的工作都是按照业界成熟的方式去做的，没有太多创新，很难找到什么东西申请专利。可是年底公布我们这年申请到的几个专利时（其实还没有最终批准，但可能性很大，对于我们已经是完成任务了），很多人都惊讶了—-居然这样都能算专利？因为其中的一些，是我们早已熟知的方案，之前已经有使用的了。有一种解释是：专利不一定是非常创新性的东西，别人没有申请过的，都有可能申请，至少是某些国家的专利法是这样规定的。</p>

<p>我有个感觉，目前的专利制度在很大程度上已经不再起到保护创新的作用了，反而更多是大公司竞争与保护的商业手段。例如这个<a href="http://it.solidot.org/article.pl?sid=09/01/17/053236">关于IBM的trim()专利的评论</a>就讽刺得很妙：”我们有数万项专利，你们真的想让我们去翻出7项你们侵犯了专利？或者简单点，给我们2千万美元？”</p>

<p>申请一个专利的手续相当复杂，”养”一个专利更是花费不少，一般人和小企业即使有什么好点子都不容易通过申请专利来保护，更不用说通过申请大量专利来对整个方案进行全面覆盖了。香港就有大学研究人员对媒体说期望政府能够帮助（资助）他们去申请专利。整个专利制度倒是养活了一大批专利工程师和律师吧。</p>

<p>说回来，我今年倒是应该琢磨一下有什么东西可以申请个专利了，一方面赚点奖金，另一方面也可以糊弄下人。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
